这个是一个GUI和CLI双模式的Python编写的Web测试工具.
对其描述如下.
1. 属于外部测试工具,兼容性强,入侵性小.
    即这个工具和postman类似,通过向restful的后端发送请求,测试后端是否正常工作.对于测试一些不能简单写一个测试类的项目很有帮助.
2. 可以很简单的开始测试,也可也通过复杂的配置实现复杂的测试,更是在设计之初就留好了二次开发的准备.
3. 自动化程度高,体现在不仅可以一键运行所有测试,还可以一键进行环境配置.

---
软件模块划分.
我将这个软件分为测试用库部分,测试与配置管理部分,执行部分和图形部分.

先是执行部分,即最简单的可以理解的,执行测试,且不可被用于其他功能的代码.

其次是测试用库部分,即测试部分所引用的,可以在本项目之外的部分发挥作用的代码,包括pytest,urllib3等.

其次是测试与配置管理部分,这部分用于管理用户定义的测试用例,包括测试用例的保存与删除,对测试用例的编辑

最后是交互部分,分为CLI与Gui两部分
CLI主要是对测试进行了一些包装方便用户调用.
图形部分,采用PyQt5开发,主要是方便用户通过点击实现测试.图形部分并不能包含多于CLI的功能.

---
这里对web进程的管理使用popen来实现.
